Sel 16nel nobr 1879.
                         Man olliwa Päkohtomees J. Kulberg
                                               Koihtomees  J. Pelowas
                                          abbi  -  "  -       J. Androwitz
Karstemõisa wallast Jaan Linna tulli ette, ja kaebas Weskimõisa walla kohtomehe Johan Kittuse peale, kes sel 15nel oktbr. se.a. Orriko lade peal ka essi lade kohtomõistmise ametin olli, ja üttel, et kohtomees Johan Kittus om se temast. (J. Linnast) lade kohtomaija kinni widud tasko warga, enne kohto ette samist, lade kohtomajast wälja lasknud, ja tema Jaan Linna ollewat se tasko-warga Kähri soldadi Jaan Wesbergi sell wälja laskmise kõrral, jälle kohto maja läwwe taggan kinni wõtnud, ja üttelnud, et se om mino raha warras, sedda ei wallale laske, selle peale om kohtomees J. Kittus ütte lade turrukubbia käsknud, ja se tulli ja tõmmas warga mino käest lahti, ja sis lei warras mulle weel kohto-
mehhe J. Kittuse silma all ni rängaste, et mul kubbär pääst maha kukkus, ja läits sis ärrä lade rahwa sekka. Sedda luggu näiwad, Johan Tomer Weski m. wallast, Jaan Äero, Wn. Pranglist ja Jaan Jallas Karstemõi. wal. ja lade turrukubbia nimelt kohto maja läwwe hoitja turrukubbias
No 10. Jaan Irtt ja tur. kub. Hendrik Salla, ja tur. kub. Andres Kulberg. Kui warras olli lahti lasto, sis andsin ma se asja lade kohtule tedä, ja sain siis lubba ärrä koddo minnä, Agga kohtomees Johan Kittus olli sis perran mino ärrä warga (wangi) lade päält wälja otsnud, ja jälle taggasi kohto kätte tonud, kos kohhos tedda ueste wahhi alla olli pandnud, et nüid kohtomees J. Kittus se mino raha warga enne kohto ette samist lahti laskis, sis nõwwa minna omma ärrä warrastud rahha 32 1/2 rblat. kohtomehe J. KIttuse käest, ja ni samate selle temä silma all wargast  lödu lögide eest 25. rbl, ja selle ilma asjanda weskimõisa kogokonna kohto mannu sõitmiste eest, mis warga wallale laskmise perrast om tulnud egga kõrra käigi päält, 1. rbl, mis kokko teep ülle nelja kõrra, 4. rbl, kiges kokko om minno nõudmine kohtom. J. Kittuse käest
61. 1/2 rblat.
Weskimõisa wal. kohtom. Johan Kittus tulli ette ja üttel et tema wangi (warga) Jaan Wesberi mitte wallale lasknu, ja ei tija ka sest middagi, agga et kohhos tedda taggan otsma olli nakkanu, ja J Wesbergi wallale laskmist tema, J. Kittuse päle olli üttelnu, selle perrast om ta sis se wangi Jaan Wesbergi lade päält wälja otsnu, ja lade kohtule kätte tonud, kes tedda lahti lasknud olli, es ütle kohtom J. Kittus mitte teed-
wat.
1. Tunnistaja Weskim. wal Johan Tomer tulli ette, ja üttel, et ta om selgete sedda nännu, et kohtomees J. Kittus, om se Karstmõisa wal. mehe Jaan Linna 
